<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>http://suixiaoyi.github.io</id>
    <title>随译网 • Posts by &#34;短篇&#34; tag</title>
    <link href="http://suixiaoyi.github.io" />
    <updated>2022-01-19T09:59:55.000Z</updated>
    <category term="短篇" />
    <category term="翻译" />
    <category term="文学" />
    <entry>
        <id>http://suixiaoyi.github.io/2022/01/19/jie-zhi/</id>
        <title>戒指</title>
        <link rel="alternate" href="http://suixiaoyi.github.io/2022/01/19/jie-zhi/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;(日) 江户川乱步 著；    随小译 译&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p&gt;A：不好意思，我之前似乎也与您同乘过一列火车呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B：恕我眼拙刚才没认出您来。这么一说，我也想起来了。那时也是这条线路吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：那时候可真是场灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B：诶呀，您这话真是说到我心坎儿里了。我那时也是不知道该怎么办好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：你在我邻席的座位就坐时，好像是刚经过 k 站不久。当时你提着一袋橘子和一个手提箱过来，还把橘子分给我尝尝・・・・・・说实话我忍不住想，这人也太自来熟了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B：也是，我那天确实不大对劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：就在那时，一群情绪激动的人从旁边的一等车厢那边一拥而入，其中一位贵妇人指着你的方向和随行的乘务员小声地说着什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B：你记得真是清楚，听乘务员对我说 “不好意思，先生・・・・・・” 的时候，就觉得很奇怪。仔细一问，是因为我偷了那位贵妇人的钻石戒指，真是吓了一跳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：但你应对的态度很是从容，“不要胡说八道。一定是认错人了吧，要是不信可以搜我身”，一般人可说不出那么冷静自若的话啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B：您太抬举我了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：乘务员那种人，似乎都已经习惯应对这类事件，检查得一丝不漏。那个贵妇人的丈夫，不是也跟摆弄玩具一样，烦不胜烦地搜了你的身吗？但是，即使这么严密的搜身，最终也没找到任何东西。那些人道歉赔礼的样子，真是大快人心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B：但我的嫌疑洗清后，乘客们还都拿异样的眼神看着我，真让人受不了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：但真是奇怪，不是到最后也没有找到那个戒指吗，总觉得不可思议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B：······&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：······&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B：哈哈哈哈哈。喂，差不多别装糊涂了吧，在这儿又没别人听着，别一直在那装腔作势了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：哼・・・・・・这么说果然是那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B：你小子也不是省油的灯啊，那时，你也没有说出我往窗外扔了橘子的事，反而先记下地方，后来再去那儿捡，怎么样，内行？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：原来如此，我自以为行动已经够快了，但还是被你抢先了一步，我只捡到了五个烂橘子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B：我扔出窗外的也是五个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：胡说。我捡到的五个橘子都完好无损，没有任何取出过戒指的痕迹。你这个阴险的家伙，一定是抢在我前面把那个藏着戒指的橘子捡走了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B：哈哈哈哈哈。你是这么猜的啊，并不是那样。真是好笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：哎呀，这就怪了。那你又是为什么把橘子扔到窗外呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B：嘛，你自己好好想想。那可是我冒着那么大的风险才弄到手的，就算藏在橘子里，也不会随便扔到不知道会被谁捡到的铁轨旁，不如说直到你大摇大摆跑去捡的时候，那些橘子还留在原地才真是不可思议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：那么果然，我还是不明白你扔橘子是为了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B：你听我接着说，是这么回事。那时，我出了点儿差错，被那个混蛋丈夫察觉到了，我感觉情况不妙，于是慌慌张张地逃跑了，没时间采取任何对策。但是，跑到你的座位旁边，回头看了看情况，他们似乎没有急着立刻追过来，大概是去通知乘务员了，这下真是大意不得的紧急情况，这东西该如何处理呢？这种时候平日的点子都想不起来了。说来自己也是惭愧，那会儿真是要自暴自弃了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：原来如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B：就在那时我忽然想到了一个好主意。就是之前说的往窗外扔橘子。原以为你看到那个之后，肯定会说出来，得意洋洋地吹嘘一通吧。大家知道我把装着橘子的袋子扔出去后，注意力也都会被吸引到外边。把东西藏在橘子里丢在某个地方，之后再去捡回来，这种手法已经过时了，不管谁都想得到。这样的话，就算被调查，大家心里也会先入为主觉得东西已经不在这个人身上了，搜身的时候自然会疏忽。吶，懂了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：原来如此，真是深思熟虑啊，怪不得能让我上这么一个大当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B：不过你明明知道那时却什么都没说呢。马上要说了吧，马上要说了吧，我一直等着那个时刻的到来，但你却一声不吭。一直到开始搜身，到底还是什么也没说。我恍然大悟 “看来是・・・・・・”，“这家伙真是个伪君子，打算就这么不动声色，稍后再去捡呢 “。在那种情况下，我真是要急疯了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：哼，真是活该・・・・・・等一下。说到底，你把那东西藏到哪儿了？乘务员那家伙可是检查得仔细地不能更仔细，连嘴巴里、耳朵里都检查过，但是最后不是也没找到？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B：你也真是够蠢的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：欸。这真是太神了。既然这样，我还非问清楚不可。别装模做样了，为了我们后进，请务必不吝赐教啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B：哈哈哈哈哈，好啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：太好了，别再卖关子了。这样我真的搞不明白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B：你要是觉得这是谎话，我可是会生气的。那我开始说了，可不许发火。其实，我悄悄把它放在你腰上的烟盒底下了。话虽如此，那时你身上还真是处处有机可乘。哈哈哈哈哈。嗯，什么时候取回了那个戒指？这还用说，你为了早点去捡橘子，匆匆忙忙地走出售票口的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="短篇" />
        <category term="翻译" />
        <category term="文学" />
        <updated>2022-01-19T09:59:55.000Z</updated>
    </entry>
</feed>
